大律師公會：《公安條例》中的暴動罪、非法集結容易被濫用。

警方昨日就去年7.21元朗事件，以「暴動罪」拘捕13人，包括遭白衣人施襲受傷、曾報警並獲警方致謝舉報的民主黨立法會議員林卓廷。警方又否認當日為白衣人無差別襲擊，而是兩派人打鬥，形容「雙方勢均力敵、旗鼓相當」。針對法律問題，律師會前會長熊運信表示，兩幫人對打，一般很少以暴動罪控告；大律師公會執委石書銘則指，《公安條例》中的暴動罪、非法集結容易被濫用。

大律師公會執委石書銘在同一節目指出，三人以上集結並作出擾亂秩序或侮辱性行為，令周遭人士有合理擔心這些人有意圖破壞社會安寧，即屬非法集結。但他指，要有人實際作出破壞社會安寧行為，現場才算是發生暴動。他指，兩派人對峙並動手打架，在法律原則下參與者都可被控暴動，舉例指，警方在遊行現場拉起封鎖線但有示威者推鐵馬要求開路，只要有警員認為有人擔心人身受傷害，都可以指控他干犯暴動罪，認為暴動罪是很容易引用的指控，只視乎律政司和警方是否運用這個「大鐵鎚」，認為暴動罪被濫用的機會很大。

留名

好似有人放啲misinformation
大家應該將問題放返落法律粗疏嘅問題

唔喺去亂屌人

push this

Thx

呢個就係post東方同蘋果嘅分別

我真喺唔明白有蘋果唔用，走去放白粉報嘅料

對家餵料就有人全單接收

公安條例本身係殖民地惡法
然後經歷咁多野既香港人民意代表主張減刑而唔係廢除
結果佢地自己要受返呢啲控罪

有判過暴動非法集結嘅法官同埋有份做檢控嘅人員
一定要一一清算

主張減刑果兩條撚樣、仲有全數聲稱自己係爭取民主既泛民議員都要一一清算添

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

政府成日話依法依法，不如講二戰德國起集中營屠殺猶太人都係合法依法，DLLM, 明明係惡法都講到無錯咁。

同一個報道可以有兩個觀感